（勿屌）真心解釋「Chinese Virus」歧視與否

我只係想幫助大家瞭解咩係種族歧視，當有一日你有份被歧視既時候，會留意倒同埋會有保護自己人既意識。

（唔該大家睇曬我嘅分析先再唾罵我/任何人。）

我承認見倒「中國肺炎」我第一反應係覺得抵中國死，惡人先告狀話美國播毒，但以我對語文方面既認識，「中國肺炎」既此中文名稱既歧視成份係少過英文名稱「Chinese Virus」，所以好多黃既人都唔明點解要話係歧視。

「Chinese」 喺英文可以解 「中國的」 或「中國人的」、「有中國血統的」， 但喺中文，「中國」一詞語只代表國家名，而唔會有雙重意思，唔會同時解作「中國人的」，所以「非洲豬瘟」喺中文係唔會另有「非洲人豬瘟」而有雙重意思。

喺現時黃種人已因武漢肺炎而受歧視既環球氣氛下，以英文呢一種國際語言去以有雙重意思既英文字眼「Chinese Virus」稱呼武漢肺炎 （留意，我係會叫佢做「武漢肺炎」）其實係會加深歧視，不論帶頭開始講既外國政治人物有無呢個心態都好。

而且，中國係一個好大既國家，無必要刻意將病毒發源地既一個省擴大到講話源頭係醒個國家轉出嚟，誇張d講，佢咁樣擴大發源地去標籲場肺炎，可以叫地球肺炎 （因為喺外星人眼中就係由地球傳出嚟）。

相反，「Wuhan Virus」起碼係針對確實源頭地域，而且無論「武漢」英文係 「武漢人」英文應該係「Wuhan people」，因此「武漢肺炎」既英文直譯唔會因有雙重英文詞面意思而變左針對埋特定中國國籍或中國血統既「人」，即係 「Wuhan Virus」無可能同樣解作「武漢人肺炎」。我想大家概念上要清晰既係 「Chinese」 除左解「中國人」仍可以解「有中國血統的人」， 稱呼隻肺炎做 「Chinese Virus」所加重既歧視，係會影響埋非中國大陸國藉既華人，包括香港人、台灣人、馬來西亞及新加坡華人，以及對外國人外觀上覺得同中國人面孔無咩分別既日本人同韓國人等等，仍包括喺外地留學緊既香港學生。

就算你身份上認知係「我係香港人」，但你血統依然係屬中國人種DNA, 因此當大家批評有人唔應該話「Chinese Virus」構成歧視既時候，我都想大家知道其實係會影響倒你自己人同你唔想影響倒既民族。而幫手鼓吹外國用「Chinese Virus」係好諷刺，但可能大家都唔唯意，因為大家都用中文「中國肺炎」既單意詞意去理解「中國肺炎」為無歧視，仍因此覺得「Chinese Virus」都無歧視。

我結論係唔應該叫「Chinese Virus」，起碼美國有種族歧視概念既人，都會明點解係歧視。如果有心歧視黃種人既外國人，而本身又有種族歧視概念，就會利用「Chinese Virus」字眼去乘機歧視黃種人。但應該繼續叫「武漢肺炎」同 「Wuhan Virus」反而無此問題，一來無雙重意思，二來「Wuhan」 已代表係中國既地方，全世界仍知道係中國搞出嚟既災禍。 （話「武漢肺炎」係歧視既小粉紅只係受搵藉口+被洗腦想人改口）

打呢篇野唔係想批評任何人，唔係特別想幫中共或中國人講好說話，因為其實無論我地鼓唔鼓吹呢一個英文用詞（「 Chinese Virus」）都好有可能因為侵侵帶頭用而有更多外國人乘機用嚟歧視黃種人。

我只係想大家有保護自己民族（至少保護番在外地既香港人、香港手足）同埋保護同樣係黃皮膚既非中國人民族既意識。（當然真實d講，幫助外國人歧視中國人等同助長外國人歧視自己人。）

補充：
（可能有人會問點解「German Measles」 又唔構成/造成歧視呢 （因為「German」都有雙重意思，可解「德國人」也可解「德國的」，我只能夠講，白人好少會真心歧視番白人，而亞洲人仍比較少會出哂口（同手）去歧視白人。而且德國麻疹的傳染應該規模遠不及今次武漢肺炎既威力，唔會強到令全世界都討厭一個國家。）

（法拉句喺網上講咩侵侵「make shit up」，只有兩個可能既意思，一係話侵侵作故仔話係「由中國傳出嚟」，一係說話侵侵 作個新既詞語出嚟去當官方稱呼去叫呢種肺炎。前者意思無咩可能，因全世界已知係由中國傳出；反而後者意思更有可能，而因為我此po 既解釋，我先理解倒點解法拉可以嬲到出個咁既po (當然大家都可以覺得係因為佢想賺人仔，不過我唔關心呢個人物）。）

利申： 總之識分析

重申： 支持繼續叫「武漢肺炎」

重申： 非阻止大家講「中國肺炎」，只想大家明白語言不同，明白「Chinese Virus」係真係會帶來歧視既影響。

美媒正名做CCP Virus

都好過叫Chinese Virus。

CCP 係針對政權。

“Chinese “ 係針對華人，仍會影響埋其他黃種人。

「中國人DNA」係點定義？一個廣西人嘅DNA，會接近越南人多啲，定黑龍江人多啲？

其實唔難明，唔好雞蛋挑骨頭。

你自己諗下啦。

From a literary point of view, your explanation does not sound. The adjectives in “Japanese encephalitis” and “Spanish flu” could also be interpreted geographically instead of racially. On top of that, Japanese is not white, and in fact were historically discriminated by the Americans; while Spanish flu was not even originated in Spain. Nevertheless, nowadays these terms are still commonly used and adopted globally.

倒不如（綠絲帶與泛綠有關）…

好似好勁咁講好多嘢

咁日本腦炎 伊波拉病毒 MERS 呢

好多理論, 但係脫離現實

去外國就算介紹自己係I’m from Hong Kong and I am a Hong Kong person 都好， 外國人都會問你點解憎中國， 因為你係Chinese。

血統呢d野真係唔好玩捉字蝨，唔難明。

咁你就算講wuhan virus啲人都係會spin去中國, 如果唔係既話WHO點解將武肺改做COVID-19？

唔係 “ does not sound” , 係 “is not sound”, 比用既 “sound” 係應該用作做動詞 。

1. 我無話日本人係白人，唔明你講咩
2. 我已解釋左要睇埋係咩情況爆發同爆發規模
3. 日本人點都唔會夠中國人受歧視，而且而定外國人係繼對日本人充滿好奇，甚至崇拜。
4. Spanish flu 呢個我唔知，但睇左我解釋就要知道名稱既形成係由好多文化同政治因素形成。 而我呢度係講緊將Wuhan Virus 改口做Chinese Virus 係有動機，仍解釋左就不論講Chinese Virus 既首批人有無歧視既意思都好，係會造成加深歧視既效果。

同埋睇得明廣東話就打番廣東話。

無需要用英文去令自己聽落有point d, 打廣東話出嚟，其他人可以睇倒同討論埋。

呢度係香港🙂

我諗要分清楚「歧視」同「標籤」
歧視係「唔同人有唔同待遇」
標籤係「總之你係果類人就有果種特質(而係無絕對科學解釋)」

而家叫武漢「肺炎」
係咪叫完武漢肺炎/Chinese Virus，你就無左自由？
唔係既話又點歧視你(其實個「視」字好誤導

而家標籤緊果個係武漢人/中國人定係個肺炎病？
如果係「所有強國人都係病毒」
咁或者抆車邊叫標籤
但「個病叫武漢肺炎」
到底標籤左你強國人D乜呢？

歧視： Discrimination
標籤： Labeling
而家叫你武漢肺炎/Chinese Virus /wuhan flu係唔係針對強國人囉
唔好咁玻璃心

唔解釋咁清楚，又一班衝動派人士為插需插為反而反。

幫鬼佬歧視埋自己友同黃種人都唔知。

Again, this is from a literary point of view. You can simply check online the adjective of every country. There is no loss of generality: China > Chinese, Japan > Japanese, Spain > Spanish, Germany > German. That’s why I said your reasoning does not sound. Trump also said it why it’s called Chinese virus, “because it came from China.” This is about the place, not the people. However, people could have their own interpretation.

Wuhan Virus呢？

所以我話講Wuhan Virus 已經夠用， 全世界都知Wuhan 喺邊，而Wuhan Virus 又做倒spin 去中國同時唔影響其他黃種人既效果。

我無話唔想全世界繼續向中國追究😆，
我只係想仍地追究既時候唔好搞錯人。

今日新聞話有中國人喺美國超市俾人用刀𠝹面，
下次𠝹錯香港人點算。

本身chinese就神憎鬼厭,唔爭在

如果有外國人話分唔到你同猩猩有乜分別，你係咪就認自己係猩猩？

咁納粹時期嘅猶太人係咪應該承認自己係老鼠同類，叫德國人唔好醜化老鼠。

中國人呢副德性根本抵被人歧視，黑人都不如

點解咁多人唔睇哂篇野.....

好無奈。

叫Wuhan Virus 無問題，我同意係無歧視成份或意圖。

至於你岩岩標籲個定義已經用左種族歧視既定義。

1. 你認為全世界都知Wuhan喺邊
2. 外國人唔識分支那人同香港人

咁你真心覺得叫Wuhan Virus 就會有分別咩?
叫Wuhan Virus 唔會遷怒於Chinese?
外國人又會識分邊個係武漢人邊個唔係?

你啲argument就好似中學通識拎2嗰啲學生咁
你認為係就係, 你認為有用就有用, 完全離地既思考方式

其實漢語圈真正誤導既字眼係「肺炎」

「肺炎」係syndrome/拼發症，「virus disease」先係病。依定每日「確診」既係「covid-19病毒感染」人數，而唔係出現「肺炎」既人數。中咗covid-19唔一定有肺炎(重症)，例如帶菌者其實係病毒感染但無「肺炎」。連登仔說法:「中咗肺炎係醫返晒藥費。」可以話係無錯架。因為出現咗肺炎就等於重症。既然係咁。所以根本唔洗說明「重症」，因為咬文嚼字，肺炎=covid-19重症。

例子重有aids愛滋病
acquired immune deficiency syndrome(後天免疫缺乏「症候群/併發症」)
The human immunodeficiency viruses (
大家睇到愛

巴打唔係我講英文會有point d, 但你用中文 “乜乜的” 去解人地原文英文, 本來就係有翻譯上嘅跟唔足。另外我講左, 呢個係純語法上嘅point of view, 所以我先講明係geographically, not racially~

名方面我見識少, 多數用國家名

其實我已經解左個雙種意思，到底你有無睇到 ？

再講多次， 講Chinese virus 既人/政客有無歧視心態都好，個字眼既雙重意思係會有加深歧視既效果。

再講多次 ，係「is not sound」 唔係「does not sound」

呢度係香港，打番廣東話。

無問題。

Chinese 一詞包括「有中國份血統既人」= 包括埋你自己，明唔明？

我地可以話I come from Hong Kong. 但血統上係Chinese

呢個唔關認唔認事， 即係好似你係男定女， It is a fact。

我都會解釋俾外國人聽 I am from Hong Kong. We don’t like China because although my DNA Is Chinese, I am from Hong Kong and we are different from people from China。

巴打, 你唔洗同我起晒鋼~

大家都係討論, 我講左我睇法。

至於中英又關你事咩

仲有我未至於要人教我 “is not sound” 定 “does not sound”, bro

Take care~

睇嚟唔少人仲係唔明我講緊咩....

你閱讀理解能力水平有幾「高」由你睇唔明我篇文既直接意思可見。

篇文已講話因場肺炎而已有人對黃種人有歧視+
已講左外國人唔識分+已講左”Chinese Virus” 係加深歧視。

你閱讀能力有推論能力就會知道篇文意思係Wuhan Virus 都會有人被歧視，但一定無咁嚴重

睇返你篇文同之後comment, 綜合如下
你覺得Wuhan就唔會引致歧視, 而叫Chinese就會引致對黃種人歧視

1. Chinese可以指血統, 會引起對所有黃種人歧視 (#1)
2. Wuhan就係地名, 唔會針對血統 (#1)
3. 外國人知道Wuhan喺China (#17)

咁China都係地名, 唔會係血統啦
咁叫China Virus有冇問題?

但係唔通喺「Chinese Virus會引致對黃種人歧視」係valid and sound既情況下, 「China Virus就唔會引起歧視」?
定係你認為外國人可以怪責中國但唔怪責中國人?

手殘出咗文

大家睇到aids 係 syndrome併發症，出現咗aids就代表病人好大穫。
而hiv (virus) disease人類免疫缺乏病毒感染先係病

case study
中咗hiv未必有事(輕症、帶菌者」，重症就好大穫
有愛滋aids就=等死 ，aids即係重症
結論1係:用hiv同aids 分，就唔洗講重症唔重症，因為aids就=hiv重症
結論2係:用covid19同「肺炎」分，就唔洗講重症唔重症，因為「肺炎」就=covid 19 重症

其實係兩個唔同概諗。根本媒體用「肺炎」先係最大誤導。因為「每日確診人數」係包括無出現肺炎既病人。

利申:16年考過St John成人急救牌

其實乜嘢係「中國人DNA」?驗得出？
呢隻DNA又係咪中國人專有？定起源於中國？

一隻病毒源於中國，你覺得唔應該叫chinese virus

一種不知是否存在嘅DNA, 中國人未必個個有，有嘅又未必係中國人，但你就實牙實齒叫佢「中國人DNA」。

我就真係唔明呢個係咩準則

謝你理性既回答，終於有人可以有質素地交流同討厭一下呢個topic。

你講既野我無留意到，但值得知道。

不過我諗因為社會關心既係已知帶菌人數，所以先咁樣劃一講確疹對肺炎有陽性反應。

至於真正重症既人，新聞都會報有幾多幾多個。

只係「穩定」人士當中有幾多已開始有併發症就唔知道，仍難細分去公佈

連登唔係個個識英文，講番廣東話大家都討論倒。

我翻譯上無跟唔足，已解釋左 Chinese 可解「中國的」，可解「中國人的」， 所以個英文意思唔單包括geographic meaning , 而仲有埋racial meaning。

我係絲

絕對唔認同chinese等於華人 更加唔好講咩我地香港人係有中國血統咁撚on9 得中共先會熱衷用血統論同咩世界華人論 淨係講國藉唔等於血統已經可以收樓主皮

chinese就係中國 華人其實都係中國人 一係就用asian 一係移民左就係個個國家嘅人 一係就你自己身份認同

樓主諗清楚先啦 中國先會成日用華人華人 就係想用血統身份去綁架話語權 你唔好中佢地計

一句講曬就係本身Wuhan VIRUS無問題
度度都係咁叫, 然後中國又話歧視
再之後仲想轉移過去美國

阿侵先玩chinese virus姐, 我都覺chinese virus 係有d怪
但講到底都係中國先撩者賤

我寧願比人歧視埋一份都希望佢地繼續用呢個名

想問講Chinese virus點樣影響到其他黃種人?
依照你嘅logic講Chinese virus歧視, 但係wuhan = China, 而Chinese = China's people
咁講wuhan virus咪一樣歧視, 一樣影響到其他黃種人

知唔知點解咁多人唔明你講乜
因為你個argument真係好鬼牽強呀
你主要論點就入3語言上Chinese可以指race，Wuhan就唔會指race
你假設鬼佬個腦會跟你套邏輯諗嘢，事實上係唔係？由頭到尾都係你自己諗
我都可以舉反例呀
喺語言學上嚟講，Chinese係一隻正常英文字，Wuhan就係中文拼音。
咁喺心理上，Chinese Virus咪Chinese Virus囉，同
Middle East respiratory syndrome-related coronavirus、Japanese encephalitis virus係差唔多嘅嘢，成個都係正常英文呀，只係今次最先發現地方唔同。
但係，一見到Wuhan隻字，屌中文嚟嘅，就會自動引起對Chinese嘅憤怒啦。

同你一樣，都係我自己9up，冇support

乜撚野中國血統 你用一個唔科學嘅指標去科學分析個學名 講german點解用得 你就一句白人唔會歧視白人解釋哂 講到尾你係你自己認做chinese歧視自己姐 我夠識好多白人唔會叫香港人做chinese

同埋唔撚想知你巴定絲 你藍字名就係比人叫巴架啦 想人叫絲就一開始揀女人啦 on9

chinese指嘅係中國國籍嘅人以及華人血統嘅人，其實主流台灣人、馬來西亞華人、新加坡華人都會認係華人 ，
鬼佬不嬲都唔係只係歧視chinese，而係歧視所有asian looking people

1. 會加深對黃種人歧視，唔係「引致」， 已講既全球氣氛本已歧視中國人加黃種人
2. 無講唔針對血純，而係唔會有雙重意思地好明顯針對中國人，以致黃種人
3. 唔需要知唔知， 一來係fact, 二來全世界已知源頭係中國，歷史仍一定會記載。
4. 按英文grammar 係唔會叫China Virus, 但如果有人咁樣叫，知歧視問題點都會無叫Chinese Virus咁大。

我從來無講過「Wuhan Virus 」唔會引起歧視，只係比較客觀同講事實既字眼，更適合。

無話外國唔可以怪中國甚至中國人，但唔好打唔好割傷人甚至怪錯人。

而家連Vietnamese 同Malaysian Chinese 都可以喺外國受歧視，單單因為係 「Chinese」。

「Wuhan Virus」 當然唔會完全避免倒歧視問題，但個名係講事實，個名仍唔會唔小心令唔關事既人受歧視。

雖然我都唔同意樓主講法
但係關於紅藍呢點我就唔同意喇
我紅色咪又係俾人巴巴巴

Fucking president xi's virus

Sorry, 因為如我講, 本身原文係英文, 所以我直接打左英文去講 (同埋我打中文慢d).

你單取隻字係冇錯ga, 但係讀書都有教過要睇前文後理; 我上面都講左, Trump 回應記者會時有解釋過點解叫 Chinese Virus, because it came from China. 呢度就指出左佢係講緊geographical meaning, 唔係racial. 但係, 你好, 我好, 定而家班美國佬好, 佢地點去理解係個人嘅事。

絲打, 我已經講完我對呢個terminology喺語法上嘅睇法。我唔認同呢個係人種歧視。清楚未?

中文人 + 急救人 厲害

長知識了。

不過新聞為方便仍只能講新增確疹肺炎人士。

你認為可以加咩字眼去叫有肺炎病毒但非重症既人？

Yes, convid-19 = 肺炎，只不過WHO 想幫中國手就連「武漢肺炎」都唔俾叫。

呢個名我鐘意

1. 歧視係一種行為，有差別待遇先係歧視，標籤唔構成直接歧視。

2. 係咪構成間接歧視？係咪我將個名改做 World Virus ，d「種族主義者」係咪就唔會有歧視行為？對於呢班人，根本冇影響，你愈避佢愈覺得壓迫佢。政治正確不會消除歧視，只會激化歧視。

所以話唔認 Chinese 、係少數可以做既事，當然好難，但一樣要做。Chinese 本身就唔係一個 race ，而係一個 multi-race 既 nation / ethnic group，真係唔駛認，亦唔係黃皮黑髮就係「龍的傳人」。你話d西人唔識分，懶得分，可能係，但懶得解釋就係有份助長「唔識分，懶得分」，你今日唔解釋，聽日更衰。

名稱同歧視既野係要用埋語文學同文化去分析。

所以大學有 sociolinguistics 同埋psycholinguistic 等等既野去分析語言點解會形成做 A 詞語而唔係B 詞語， 仍會分析 A 詞語同B 詞語喺社會上廣泛化所帶來既認知及行為上既改變。

你識白人唔叫香港人做Chinese 仍都係有文化因素喺背後。

點解唔係叫China Virus

1. 我諗你認為改個肺炎名= 標籲，但要搞清楚既係歧視係由語言、說話同行為去使出嚟。 個肺炎名係一個名同標籲 （fact) ， 但係會加深歧視既效果 (consequence)。

2. 你用了非黑即白既邏輯去推論我既論點。 我文中意思唔係其他名稱唔會造成歧視，而係「Chinese Virus」 係加深左歧視。

3. 你d紅字仍都係用左非黑即白去扭曲左我講既意思同重點。我無話要懶得解釋，事實上係一個香港人幾努力去解釋,始終有人係為歧視而歧視。

無錯中國當然有好多民族， 但”Chinese” 已可包含指中國內的民族 （即使你係一個離開左中國既人都好）。

所以香港人血統上係Chinese (fact), 但我地會話自己唔係 Chinese ( 意即唔同佢地既文化、價錢觀、背景、身份）。

上面解答左

台灣會認華人？唔好玩啦好嗎

馬來華人 新加坡華人 個d其實咪又係當自己係中國人 其實華人呢個concept就係中國用黎綁架移民左嘅人嘅思想同身份認同

而加個問題就係中國特登用華人呢個身份去加強佢嘅話語權影響力 所以根本大家就應該同呢個身份切割

你話佢地其實係歧視asian looking people 我十分認同 所以根本唔關係咪用chinese呢個字事 就算唔用佢地一樣會歧視

想真係唔同俾佢地歧視 就應該直接同華人呢個身份切割 係要時間 但應該要做

I am Hker, not Chinese

樓主你做左膠，就要左到底。Chinese呢個字本身係西方民族主義嘅產物，你唔應該配合。

本來你嘅祖先身分係冇乜野chinese, 只有廣府人/客家人/圍頭人。後來佢哋同西人接觸，會話自己係清國人，再到後嚟先用英語字根「ese」去創造出chinese，方便同西人打交道。

所以chinese係體現咗西方嘅霸權，點樣改造東亞人嘅身份認同，令佢哋依照歐洲民族主義嘅標準去塑造身份。

1. 「語言加深歧視」講得太膚淺、牽強，完全係 jump to quick conclusion. 標籤大部份情係反映你既睇法，而唔會改變你既睇法，標籤係一種政治，但講到標籤有洗腦效果，會「加深歧視」係左膠多餘既幻想。

2. 「事實上係一個香港人幾努力去解釋,始終有人係為歧視而歧視」岩呀，我就係話你聽就知你改翻個名做「人類肺炎」，都係「始終有人係為歧視而歧視」，呢d人我建議你打佢一身，而唔係對話。對話、解釋係對d有理性既人做既。

血統係 fact, 唔係一個人認定唔認改變得倒。

如果可以直接同中國人呢個字切割當然好，但正如我所講，好似你係男定女咁，係事實，改變唔倒，只能靠不斷講I am from Hong Kong, Hong Kong people are not people from China. 你講 I’m not Chinese 外國似日覺得好奇怪，因為等你你係男但話你係女一樣。 所以我一貫講 I am from Hong Kong。

你講得岩呀，中國人係用「華人」一詞去綁架移民既思想同身份認同。所以我唔希望”Chinese Virus” 會綁架番d其他地方既華人，包括我地自己。

其實大家叫番Chinese Virus 同中國肺炎唔到我反對，我只係想大家理解一下加深左既歧視同埋個字眼上既範圍係包括埋自己人。

我都想介紹自己俾外國會既時候係咁簡單。

新聞應該係報fact check 消息，而唔係「印象」消息。
唔應該為吸收視而將兩個數據合而為一。

research時搵到幾多項數字，就如實報幾多項。
搵得齊就報，唔齊就唔報。

我建議:
今天19形冠狀病毒感染(coronavirus disease (covid-19)人數

佢人工高，你人工低，你待遇唔好都構成歧視

叫撚樣含撚啦，扮正義

凡係講d唔係最大聲既人想聽既野就係左膠，所以先咁多理性既人喺連登唔出聲講。 唔好咩左唔左膠，討論就得。

唔認同”Chinese Virus” 字眼唔等如配合咩你所講既西方產物。

好簡單，你所指既種族，國際社會簡化為 「Chinese」 呢一個Race, 仍另歧視範圍好大， 所以「Chinese Virus」 加深左歧視唔應該被歧視既華人。

但你掉番轉用我提出既原因講成係我配合咩西方產物，真係歪曲左

中國嘅蒙古族同朝鮮族算唔算中國血統？

你將 Chinese Virus 件事講到淨係同華人社區有關就已係錯，個名根本唔係重點，果d 「真 ‧ Racist」基本上係見 Asian looking 既就鄙視，甚至打你一鑊，真係為左個名咩，咪多餘啦

又手殘出咗

新聞應該係報fact check 消息，而唔係「印象」消息。
唔應該為吸收視而將兩個數據合而為一。

research時搵到幾多項數字，就如實報幾多項。
搵得齊就報，唔齊就唔報。

我建議:
今天19形冠狀病毒感染(coronavirus disease 19(covid - 19)新增病例人數為XXXX，累積人數為XXXX。本日新增肺炎徵狀人數為XXXX(optional)，累計肺炎徵狀人數為xoptional)

「肺炎syndrome」人數未必搵到，但既然搵唔到，點解要誤報?

年年都有「新」病毒，英文用19，咁中文應該用19形，而唔係「新」

假如你係一個korean american，因為trump呢一句, 你就有機會係美國街頭俾人屌你返中國唔好係美國播毒。唔係個個鬼佬都識靠外表分到中日韓台既人，所以唔係話你覺得自已係咩人，而係人地覺得/以為你係咩人。我相信樓主其中一樣想帶出既係，trump咁做會拖撚埋好多唔同地方既asian落水。
咁樣俾大陸屈，美國的而且確有需要嚴正聲，但應該可以有更好既解法。作為US leader講既說話會有一定影響力囉只可以話。

利申：香港第一波爆既時候係公司試過有鬼佬同事同我講笑咁話，呢個病只係chinese先會有，所以佢地唔駛帶口罩

1. 一d 都唔牽強，係 basic common sense, 語言學術界已有無數研究分析左詞語上既選擇同你所講既「標籲」如何影響人既認知，甚至立場及態度。 如果 「語言加深歧視」係膚淺，即係可以話全香港人都叫重慶大慶既印度人既「阿叉」加深歧視既說法都係膚淺。

2. 再講多次， 歧視有分輕定重。 同埋歧視如果透過語言同教育改變倒，何需打人一身？

血統點會係fact 用基因分定歷史分定父母分？咁血統要計到幾時？1千年？2千年？ 定人類起源？

我都明你嘅意思話會加深歧視 但我唔覺有幾關個名事 好似上面咁講 會歧視嘅人其實只係見係asian looking face就會歧視

如果真係唔想受牽連 應該將重點放番係同華人身份切割 不過當然好難啦

理想國度係咁，不過為令新聞對所有人容易理解，都難會解得咁仔細，但我都會想新聞將數據細分。

你建議既字眼係客觀官方字眼，不過真係長。

而家新聞都只講話確疹新冠肺炎， 有時講初步確診，其實都okay ?

佢= 白人？

真心，問題出於種族歧視嘅人身上，不在於隻字
正如你所講"Chinese"可以係解"中國的"、"中國人"
點解要先入為主覺得係"中國人"先
怕被人有心人利用就唔叫得
咁chinese本身都歧視啦
made in china 叫chinese virus 就係咁簡單

「因為trump呢一句」，本身就係錯。呢班人係因為trump呢一個名先歧視亞洲人咩？唔係。係咪冇左呢個名就唔會/減輕歧視？唔係。當個名係魔法，覺得改個名就係改變人對一切事物既睇法，政治正確可消除歧視，係d 讀左膠學科既人先會咁諗。

咁更加要用 Chinese Virus啦
等大家都要同支那割蓆
Hong Kong is NOT China. I am Hongkonger, not fucking Chinese.

有無咩確實既point 講倒出嚟？

睇嚟你無，所講粗口。

消息流通方面，護士咁樣報數字法都會報得辛苦，但我明你講咩，解釋得好清楚。

「新」 等名稱新唔倒幾耐，認同你講要用正式名稱。

而我個人認為「武漢肺炎」仍足夠，不過當然官方名稱最能減低歧視影響 ， 但就淡化了別人對源頭的印象。

要歧視嘅話，見你係亞洲人、戴口罩都會歧視
就算被人歧視都無所謂，鬼叫隻病毒嚟自中國咩
我寧願被歧視，都希望全世界記得呢隻病毒係來自中國

又出現了

話緊你個argument膚淺呀 語言當然會加深歧視，但係係咪你講到咁，Wuhan Virus vs Chinese Virus，Chinese會加深歧視，Wuhan就唔會？你而家唔係Black vs Nigger，唔係印度人 vs 阿叉 呀

唔該唔好以全概偏，一句Basic Common Sense就想Hypothesis當係Conclusion咁用？

你似係讀過，但係又似係咁啱今個SEM讀Logic / Critical Thinking 嘅Common Course

1。台灣會認華人？唔好玩啦好嗎
蔡英文呢幾年每年農曆新年都會講： 「向全球華人問好，祝全球華人新年快樂」，唔信自己睇番佢地新年賀詞。我識嘅台灣人、以及youtuber係認同自己係華人，唔係中國人（係 1990年代之前會認中國人）。

2。馬來華人 新加坡華人 個d其實咪又係當自己係中國人 其實華人呢個concept就係中國用黎綁架移民左嘅人嘅思想同身份認同
相信中國會為自己利益利用華人呢個concept

3。而加個問題就係中國特登用華人呢個身份去加強佢嘅話語權影響力 所以根本大家就應該同呢個身份切割
認同中國會為自己利益利用華人呢個concept，但係唔會同自己華人身份切割。我支持港獨，我係華人、亦係香港人，兩個身份無沖突。

4。你話佢地其實係歧視asian looking people 我十分認同 所以根本唔關係咪用chinese呢個字事 就算唔用佢地一樣會歧視
認同

5。想真係唔同俾佢地歧視 就應該直接同華人呢個身份切割 係要時間 但應該要做
唔會切割，正如澳洲、美洲白人都會承認自己係歐裔人士，中國嘅歷史文化我覺得值得自己關心，唔係因為我係中國人，而係我嘅祖先曾經千萬年（at least都幾百年）來係呢個地方生活，我嘅heritage同中國有關，新加坡人點解要學mother tongue就係咁解。你可以睇睇新加坡點定義mother tongue，華人嘅mother tongue已經assume左係中文。仲有我唔認為一個人因為個人嘅身份就要受歧視，唔應該為左唔想被歧視，就拋棄某個身份 。假如有一日香港人呢個身份被受歧視，我都會話自己係香港人

用Chinese 危險在可以解人種，亦可以係adjective
變左講既人可以彈出彈入，明明用意係講人種，比人指斥就話係講地方
你話德國麻疹同日本腦炎呢啲例子其實係好舊
現代病毒命名如Ebola Zika 都係用地方名黎命名去避免呢個灰色地帶

你擔心chinese virus令「不應該受歧視嘅人」受到歧視。

咁wuhan virus係咪都未夠準確，應該叫The Wuhan Huanan Seafood market virus, 畢竟武漢好大，至少包含武昌、漢口、漢陽三個城市。

之不過個market其實都好大，好多檔只係賣下雞鴨豬，冇賣過野味，都好無辜。

照你嘅思路，最後就只有COVID19 係啱，確保冇人無辜受歧視

將所病黃種人歸類為chinese已經係racist，完。更何況China唔係race。

不過無世事兩全其美

中文用「肺炎」做關鍵字眼，的確令到大眾市文提高意識防疫，但無意中製造恐慌。
英文covid 19 係無「肺炎」既意思。就咁睇標題係會令人輕敵，但相對持平正確。

咁新聞應該點?無論點都有人誤會，一係輕敵一係恐慌。

咁即係從來個問題都存在係個讀者身上。如果讀者們清楚了解「病」同「併發症」既分別。 咁英文版既報導就更好。咁我地要解決既係令讀者有足夠知識水平。吸收雙倍三倍既訊息量。用不恐慌不輕敵既心態對待下一疫。

不過資訊量爆炸，速食文化興起，可能無可能返轉頭。

further study : 《娛樂至死》讀書報告 by Happy Kongner

同連登仔認真？ 哂氣啦

根本由於至終，Chinese Virus就係指中國呢個地方爆發嘅COVID-19，冇講緊人種。樓主你不停spin去人種，血統，膚色，華人(on9 term)，DNA，全部離題。

(FYI: 現今世上大部人血統係冇所謂純種黎自單一個origin。單係Chinese代表一種血統已經唔make sense)

我講多最後一次，請你去睇返上文下理，Trump好清楚回應媒體答點解叫Chinese Virus。因為it came from China，黎自中國的，所係叫 “Chinese”, 呢個係China 英文嘅adjective, 唔識英文硬要講成係 “中國人” 就好似大陸d onL9 唔識英文對住字典逐隻字譯, 文意唔通又要衝出黎柒咁

一班人要玻璃心好，定班鬼佬要Racist好，要大造文章好，都係佢地嘅interpretation。文字本身係唔會有歧視的，產生歧視嘅係人。

你一開個premise就錯左咩血統係chinese姐？邊有一個血統叫chinese?

1. 你呢種講法即係話「鬼佬」係可以加深歧視，我只能夠話你完全無視所有 social context。香港對印度人既歧視係源於「阿叉」呢個字？定係因為歧視先出現「阿叉」呢個字？仲有標籤既 representation 係跟現實社會而改變，我就睇唔到「阿叉」、「鬼佬」呢兩個字仲殘留左幾多歧視在內？印度人可能覺得 offended ，但唔係歧視，上面已經講歧視係講差別待遇。

2. 如果可以教育、對話、解釋改變到，就唔包括入「打佢一身」既範圍，你到底有冇睇清想我講乜？

好膠

太好喇，終於有認同既人出聲，其他潛哂水。

感動有人明我講緊咩野。真係唔係咩拋書包或阻止大家繼講 「中國肺炎」同埋插話「Chinese Virus」係歧視，只係想大家知道個詞語真係或多或少加深左已經多左既歧視。如果知道左之後都照用 “Chinese Virus” 咁都無話可說。

真係好似你所講， 而家喺西方國家既韓國人、日本人、香港人、泰國人，可以不斷俾人眼超超緊。

自己係咩人種都好，要有尊嚴同保護番自己城市、國家、甚至膚色既人免受不必要既歧視。

今次真係好影響Asians, 而Donald Trump 係受好多白人主義者支持，佢帶頭用此字眼，係會令歧視華人/黃種人既人變本加厲。

中國血統唔存在喺世上
中國唔係一個民族
我既dna冇寫住中國兩個字喺上面
唔好強加你啲偽邏輯喺其他人身上

其實我好期待樓豬說服到我地。
我諗大家都唔會極度反對叫做Wuhan Virus instead of Chinese Virus嘅
因為Chinese Virus喺可見將來都會有幾十種，相對嚟講再次有大型傳染病起源於武漢嘅機會就細得多。
偏偏樓豬啲argument真係有啲薄弱...

你公司個鬼佬同事真係痴痴地。佢即管唔好戴口罩

唔係個個鬼佬都識靠外表分到中日韓台既人，之後asssume佢係chinese
呢個本身已經係racist，使咩再講落去

將 chinese 當做一個 race ，本身就已經好唔 academic，但呢條友就成日講乜野 sociolinguistics...

雖然明白佢諗法同擔心，但成個argument 真係薄過岡本

利申: 住過美國18年

屌兜條撚，隻病毒係人都知支那黎叫Chinese virus完全準確
侵侵答得非常中肯只係左膠以為執到寶係咁咬

Racist繼續racist
好似樓豬舉嗰個例子，咩𠝹傷個Chinese
我頂咩，會因為Chinese Virus而出手傷Chinese，條友本身就係racist，關咩事

同埋trump講得好清左，將chinese當使geographical location黎用，樓主不停spin去race度，咪更助長左racism

你咁講，又好似有啲似女權撚少少嘢就話人性別歧視咁喎...

-0-0

多謝你參與討論，多點兩面既觀點俾大家參考。

你補充了我未回應的概念問題。

種族歧視既話題同概念喺香港唔多人討論，所以大家既認知有點簡單。

其實要搞清楚個問題好簡單，樓主咪解答1.建基於咩Chinese係個race 2.建基於咩黃種人全部都係chinese

多謝巴打識拎返reference 黎講 而唔係斷侵侵章取義，放大自己嘅睇法後叫人理性討論

而家大家死要叫Chinese virus係唔想比中共推卸責任，樓主仲要幫佢spin

其實如果有好多人覺得呢個term係對自己產生不良影響，我覺得就唔應該用。例如台灣人唔鐘意被人話係中國人，唔通繼續話人係中國人？

Thanks. 我答到佢地好攰，休息完聽日再睇睇。

讀者係有責任，但要每一位讀者都有一家知識水平係無可能，傳媒仍有責任去客觀用讀者能理解既語言報導新聞，即係media ethic.

已無氣

political concreteness 上腦，左膠通病。

佢地唔知佢地成日搞埋 d 正名野，其實根本無助件事，只會一般人買你怕（迴避左個問題就算，然後心入面其實仲有偏見）。

不過呢隻左膠，歐美真係好多，點解 Trump Trump / BJ 呢類可以上到位，有些少都多得呢班左膠。

言下之言，閣下知識水平好高？咁答我點解chinese係一個race?

I feel sorry that u don’t know what u don’t know.

Good luck. 祝你將外國唔俾人歧視。

你講既野我篇文已經答哂，答多你兩次又繼續重覆。

完

21世紀仲講血統論？ 人類起源源於非洲 大家都可能冇非洲血統咁係咪唔洗分國藉 個個都係非洲人
你既意識形態決定你既國藉

再者 Chinese泛指中國人 而中國人係眾多種華人既一種
會對華人構成歧視一係話你ching Chong virus 或者Asian virus
如果你指住一個台灣人新加坡人馬來西亞人日本人韓國人話佢Chinese virus 佢理撚得你咩

班鬼佬on9 racist 係佢地低質, 但唔好倒因為果話Trump用字有問題, 產生歧視... 真係要改最多都係叫 Chinese Corona Virus, 簡稱咪又係Chinese Virus~

因為你歧視個定義已經錯左。

連登仔除左話人膠之外仲有咩point 講倒出嚟？

點解chinese係race啊，又唔答，鬼佬話係就係啊？

連登仔女唔明，玻璃心唔鐘意人話佢地係Chinese 血統、係華人同埋唔鐘意有人幫中國人講說話。

佢地d論點都避免了我論點試現實同事實既內容。

真係講唔倒落去。真係如我所料，香港人對種族歧視既概念同種族既概念係薄弱。

21世紀仲講血統論？ 人類起源源於非洲 大家都可能冇非洲血統咁係咪唔洗分國藉 個個都係非洲人
你既意識形態決定你既國藉
obama都話自己係african，nationality 同ethnicity 係兩個concept。如果一個人係黑人，despite 佢係american都好，佢自己本人同埋個社會都會認為佢係african 啦，澳洲白人都會話自己係歐裔人

再者 Chinese泛指中國人 而中國人係眾多種華人既一種
會對華人構成歧視一係話你ching Chong virus 或者Asian virus
如果你指住一個台灣人新加坡人馬來西亞人日本人韓國人話佢Chinese virus 佢理撚得你咩

just few days ago, taiwanese and singaporeans got attacked in europe. 台灣人 新加坡人係自認自己係華人，睇睇蔡英文新年賀詞點樣向全球華人問好

咁點解我係chinese血統？咩叫chinese血統？係中國出世就係chinese血統？如果我英屬香港出世呢？

另一個大問題可以睇到: 新聞無standard/ 香港人拼音差/ 香港人(全人類)己經係速食文化既腦殘

h1n1 可以讀H-1-N-1
sars/aids可以用中文音譯(重要係簡稱再音譯)，讀沙士/愛滋/艾滋

covid19，偏偏唔可以讀C-O-V-I-D-19 (3秒講7個音太長?) OR CO-VID-19 (唔夠gimmick音譯:高域19?)
要讀新形冠狀病毒

沙士/愛滋個陣有邊個知4個字母點解，咁音譯又無問題?
covid19又唔夠膽音譯。

因為新聞都要搞marketing同官能刺激追收視。要精彩唔可以悶。
但其實「事實」係唔會生動有趣，新聞跟方程式就無gimmick，就無收視。

其實論點好清楚，只係你地唔願意接受。

中國入面d維吾爾、苗族、客家、蒙古、滿人、朝鮮族、俄羅斯族又Chinese?

你個論點背後就係，鬼佬話係地係就係la，你地係得否認架la，事實黎

可唔可以唔好扭曲我講既野？

第2. 我完全無講過。

你地理解能力到底有幾「高」？

咁你咪直接答我，點解chinese係個race?

俾proof，proof呀
本來都唔想咁講
但係真係頂你唔順
論點好清楚咁又點
我論點係1+1=3 夠清楚未
論點當結論，你支那狗嚟？

用Chinese 危險在可以解人種，亦可以係解地方
變左講既人可以彈出彈入，明明用意係講人種，比人指斥就話係講地方
至於啲人成日用德國麻疹同日本腦炎呢啲例子，其實呢啲命名係好舊
現代病毒命名如Ebola Zika 都係用地方名黎命名去避免呢個灰色地帶
用WuhanVirus係最準確，又冇ambiguity

都話左你呢d連登人只係唔滿意有人幫中國/中國人講說話，為反而反。

你繼續幫口歧視自己人種既人，唔阻止人。

真係愚蠢當聰明，鬼佬聽倒都會笑。

「Chinese」 喺英文可以解 「中國的」 或「中國人的」、「有中國血統的」， 但喺中文，「中國」一詞語只代表國家名，而唔會有雙重意思，唔會同時解作「中國人的」，所以「非洲豬瘟」喺中文係唔會另有「非洲人豬瘟」而有雙重意思。

喺現時黃種人已因武漢肺炎而受歧視既環球氣氛下，以英文呢一種國際語言去以有雙重意思既英文字眼「Chinese Virus」稱呼武漢肺炎 （留意，我係會叫佢做「武漢肺炎」）其實係會加深歧視，不論帶頭開始講既外國政治人物有無呢個心態都好。

點會唔關我第二點事，你理解能力到底有幾「高」？

咁你答我點解cineese係race未？問左好多次

十分認同。

Common sense please

同你學術討論你就講common sense，仲要串人，你返屋企飲奶la

唔該睇番佢自己記者會，連白人女記者都質問佢。

係質問。

咁人係唔係Chinese? Taiwan 係唔係Chinese?

你話你唔係Chinese , 唔接受自己係華人，that’s just you not accepting your ethnic identity.

所以我想講既係 中國人/台灣人/新加坡人等等 都係屬於華人既其中一種 並唔可以互相代表
Donald trump 講Chinese virus 既時候都講左 it comes from China. 所以佢先叫ChineseVirus
姐係話 佢針對緊係China呢個國家 係針對緊係China 入面既人

點解Chinese係個race?
如果Chinese係race，點解用Chinese呢個字就一定聯想到Chinese race?
就算一定會諗起race，咁點解叫Chinese Virus就會加深歧視？
就算叫Chinese Virus就一定會加深歧視，咁點解叫Wuhan Virus就唔會加深歧視

我希望全能全知嘅樓主大人解答我地嘅疑惑
With valid and sound arguments and proof please

歧視個定義係有位走，extend 個 meaning 好鬼易，你可以話句肥仔、死矮仔都係歧視，講句四眼仔都可以歧視，正如美國左膠覺得 Nationalist = Racist ，冇得拗。

我覺得你與其同人拗學術定義，你不講點解「將個病毒改名做 Chinese Virus，如何令「自稱華人」受到實際影響，而無關於其他客觀因素，例如膚色上既歧視、本身存左既 white supremacy 、病毒的確來自中國等等」

老友, 到呢刻你都冇就trump係講緊geographical, not recital meaning 作出過正面回應。無論我定另一位巴打都講左你可以自己搵新聞呢個字嘅原意係乜。

而你就自動波spin去race再link埋一堆term黎吹, 然後話我don’t know what I don’t know?

You are not even clear about the source of this term “Chinese Virus” and have been bull shitting about it, blaming that it “causes” discrimination? I strongly hope you will get back to meaning of the terminology, before exaggerating to what you believe you know too much on.

Just my two cents, no biggie.

又spin la，將race spin 去ethnicity，咁han ethnicity同其它ethnicity又點計？taiwan 會叫自已Taiwanese或者Hakka，點解一定係chinese?你將黃種人睇成chinese只係由白人個目光睇。

你唔好逼佢啦
佢懶學術咁其實無根據架 全部都係9up
拿論點就係度 你唔接受就係你錯

善用不推文

True

謝解釋。

唔少香港人唔明 ethnicity 同nationality 分別。

香港人事實上ethnicity 係中國人，國籍係香港人。

但佢地唔多接受倒，覺得等如認同香港係中國一部份/ 自己屬於中共。

美國黑人會講自己係咩ethnicity 既人+ 話自已係美國人。

如果一個香港人話 I am from Hong Kong but I am not a Chinese, 外國人真係會好多問號。

Then what are you?

因為用呢個字有ambiguity, 講個個人既用意可以係race,到你叫佢clarify佢就會話係地方，可以彈出彈入

你問得最後一句已經唔明何謂Chinese 。

知唔知Chinese入面仲有好多ethnicity
你成日用美國個paradigm黎睇東亞

咁咩叫chinese?

唔係班網軍同埋藍屍玩美國肺炎玩左三四個星期，
而家點會輪到 當撈侵一鎚定音 chinese virus?

個人認為 ccp virus 的確好過chinese virus

警告：樓豬已進入知識水平極高「你地唔明係你地廢」mode
認同佢就係理性討論，唔認同佢就係理解能力低/冇學識/低智力..etc.

冇咁好氣

最鍾意撚呢d人

佢同班狗有咩分別 人地一問chinese係指來源地 佢就扮傻
同721一樣 你根本答唔出

遇到語文人，真係開心。

分析得好，呢d我之前無留言。

非常同意全人類已受速食文化影響，唔會自己再去探究事實。

為左踩中國，跟風支持「Chinese Virus」 既名稱，只能講真係好諷刺。

你其實知唔知你呢種「改個名就可以改變 perception 」既睇法，係表示緊你對「大部份人」既不信任，你認為「大部份人」都係白痴，改個名就信乜，而唔會整體思考，所以同你講既乜野「透過教育改變人」係完全矛盾。

因為你係唔信任「對話同解釋」，你會覺得「再解釋一百次人地都會當你係中國人」，而唔可以重新建構一個新既香港人 narrative，所以要用「官方正名」去洗腦，先可以改變 perception。

commenting in English enables Google Search engine to index the post or even our forum, and the foriengers can understand our thoughts

設計對白
《你到底有冇睇篇文？我冇話過其他因素唔存在，我係話Chinese Virus會加深歧視，唔係導致歧視。歧視本身存在，只不過叫Chinese Virus會加劇歧視情況。你理解能力到底有幾「高」？》
如有雷同，實屬雷同

)

‘The term race or racial group refers to dividing the human species into groups. The most widely used human racial types are those based on visual traits (such as skin color, cranial, facial features, or type of hair).[1]

Official forms, such as the census, usually ask people to describe their ethnic origin. This is a way of saying "what racial group do you think you are?" though "ethnic origin" also relates to smaller groups not all considered to be different races from each other. ‘

你可以繼續玩捉字蝨，但race 既定義唔單需靠血統。

事實上係好多中國以外既人都係Chinese 。

事實上係好多中國以外既人都係Chinese 。
咁呢個咪係問題所左

連登仔就係唔理解西方文明世界既價值觀
鍾意按自己既華人本能行事，將一手好牌打到爛哂

明明譚德塞腐敗無能係絕對可以向外推廣
但連登仔硬係要將焦點放係人膚色上面
將一個炒得起既議程推向種族主義

明明中國隱瞞疫情證據確鑿，發生埋李文亮事件
批評佢隱瞞疫情係有哂例證、有哂道德高地
直接講就得
但連登仔又將個焦點放落堅持「中國肺炎」稱呼上面
將個議題扯上種族主義，文明世界正常人唔敢跟機

總之西方係講文明既地方，唔似大家身處既中國香港
人地好重視多元、平等同尊重
係連選舉權都未有既中國香港長大既大家，可能難d理解
但如果你要「對外」打「國際戰線」
就有需要理解下你d受眾既口味
批評一個政權隱瞞疫情係合理既，但歧視一個人種係好難被社會主流接受

咁日本腦炎喺日本邊個省爆出黎？
on9仔

WuHan人地撚知邊度爆出黎咩
Philippines? Vietnam?
咪笑大人個口啦
人地係識都識China啦

連登仔女質素， 開口吠人，但你自己都俾唔倒論點。

我論點已經好清楚，俾mud q proof 你？

自己死去睇新聞睇下幾多華人俾人襲擊啦！ 駛唔駛搵個 sociolinguistic research 俾你睇呀？ 除左插人之外用個腦諗下先啦

同埋呢個本身就係一個好colonislism既觀點與，你竟然仲走去維護佢

利申： 總之識分析

其實用意係聲稱指向發源地，但事實係詞面意思已可解作人種。

唔會開學歷，方便起底？ is your brain ok?

同埋你個source個category邊有寫chinese係個race?

學下人地啦 人地鬼國出身都咁有覺悟

Good luck with your logic. 你基本concept 都無，真係講唔倒落去。

第時去外國俾人歧視唔好問點解就得。

學歷高唔會用wiki做source，分分鐘中學都未畢業

我係話連加深歧視都唔會（再準確d講，影響根本微不足道，客觀效果只係一場政治爭論） 我都幾肯撚定可以搵到 d paper 去幫佢講點 labeling 點解加深歧視，係奇怪佢未 show 畀大家睇

樓主話德國麻疹因爲德國係白人所以無歧視
咁日本腦炎同寨卡病毒係咪都用黎歧視日本人都非洲人

...你論點清楚 就唔使比proof...我真係唔明你點解咁有信心講呢句出黎

我論點係原來班黑警全部都係智力唔過十
下？咩話？你要份report?
但我論點好清楚 使乜proof?

佢個套本身就係錯既野，你仲走去當個事實然係幫佢spin，笑撚死。
跟本你出發個角度就不停係外國人身上，外國人見你yellow skin=chinese，唔會諗下本身呢個premise就係錯，仲不停幫人打圓場，stockholm syndrome。oops，the swedes are after my sorry ass now

根本連登就係反中反到癲 全球都唔支持叫Chinese Virus，得特朗普同埋Chinese血純嘅香港人咁講真係好撚肉酸

大家埋黎睇呀
佢呢句玩撚曬架
佢話係事實就事實
你呢句其實調返轉黎講係一樣架喎

依d係清泉，但唔能夠期望所有人大眾都咁查根究底
如果命名係有政治目的
就應該選擇大眾最易接受、最少麻煩既方案
唔係揀個名黎自我感覺良好然後離開連登冇人會用

我無認同佢喎，明明係off topic，點會係認同佢呢?
佢認同我啫

打和la，叫china wuhan virus。

咁好老實呢單野係由Chinese引起，
有咩問題？
我都唔會因為擔心去外國比人覺得我係Chinese 就唔叫Chinese Virus

唔理啦 根據樓主論點 總之就你錯
下 你唔服氣呀？但佢論點好清楚 唔使再proof

係有好多好牌喺手，仍唔明點解個個都fb 出po 鬧人話侵侵用「Chinese Virus」。

而我只想大家再思考一下種族主義背後思想。

已你意思，我仍唔應該出po 傾呢樣野。

不過真心想講好多日了。

有人唔認同，有人認同唔出聲，起碼大家有個意識去討論同了解已係好開始。

我睇就50/50
左膠盲反侵多 撐侵/唔撐侵都覺得ChinaLiePeopleDie嘅人都有
問題係咁講根本無racist 唔需要為咗玻璃心改口

班偽善左膠自己開頭都係咁叫

其實你知唔知咩叫論點
睇咗又點
你到底點推論華人被襲擊係源於叫Chinese Virus？
叫Wuhan Virus就少啲襲擊事件？
你自己假設有關，跟住就話Chinese可以指人種，而語言會引致歧視係common sense。
Ok，Chinese可以指人種，語言會引致/加深歧視，暫時接受住先。
但係人地歧視係講緊 阿叉 蘿蔔頭 Nigger呢類用字
而你嘅argument係Wuhan vs Chinese

你到底幾時先肯接受一切只係你嘅hypothesis，你冇prove過，冇推論過。

你終於返黎喇，認同係指geographical了

事實係詞面意思被人曲解(因為Trump用時冇呢個意思, 至少佢講)為racial, 因為美國媒體最鍾意喺racism度造文章

如何解讀英文原文意思，係屬個人的。講真，個人生活經驗，係歧視嘅唔會因為你轉左WuhanVirus就唔郁你。

明白你擔心同出發點，但可以再organize得好d。 bye

你查字典啦

唔需要爭論，有爭論就唔值得爭論
你推銷緊一個概念出去，其實即係賣廣告
你揀一個用字、一個方向，唔係比自己睇黎打j
而係說服你d觀眾接受、讚同你既想法
如果你套論述要左解釋又解釋
觀眾又難接受，甚至趕客既話，即係失敗，不如唔好做

你連我講咩都未明

都話Chinese 有ambiguity,可以解人種亦可以解地方
講個個人既用意係race但你指斥佢佢就話自己講地方
又掉返轉，講個個用意係地方，聽個個可以解做race
完全唔明你地咁執著要叫chinese virus
明明WuhanVirus 又準確又冇ambiguity,係到要晒時間搵死推ChineseVirus 日日夜夜為左係咪racist 係到嘈
一手好牌比你打係都要攞張最廢既出去打

咁用chinese覺得有歧議咪用china virus.

你覺得你有幾理性討論？

又唔覺閣下有幾理性，點解chinese係race都答唔到

係你咁有型反問人地之前 我相信呢個post入面有大部分人覺得最唔理性同唔接受意見嘅應該係你

明明一手好牌，WuhanVirus 係張A，佢地係都要攞ChineseVirus 呢張3 出去打，仲覺得自己執到寶
我係中共真係多謝你，宜家順水推舟推返COVID19

真係好肉酸，但仍地唔覺肉酸，唔覺諷刺，係真係為反而反。

有人唔同意見就屌。 多謝呢班人嚇走和理非。

其實其他Asian 俾人當Chinese岐視唔係好事咩？可以令佢哋同華人切割
重有引起外國民間racism 有助右翼崛起，反中政策咪容易啲出台囉。
至於你話自己俾白人岐視唔抵，我就諗住一生奉獻香港唔會走，海外手足頂唔順咪番嚟囉。
問心嗰句，你覺得喺外國俾白鬼岐視慘，定係香港本土俾Chinese 屠殺慘？

我寧願以俾人歧視去換取更多排華政策出台，或者至少減少外國人俾支那人滲透嘅風險。

其實冇人話過一定要叫Chinese Virus
只不過樓主嘅argument(Chinese Virus加深歧視而Wuhan Virus唔會)太薄弱，話佢佢又擺出一副「我好叻你地唔明係你地笨實」嘅態度...
如果樓主係話Wuhan virus 都係racist，應該叫COVID-19，或者SARS-CoV-2019，我反而唔會理佢

可以係受眾理解能力問題及是準備好接受咩野資料。

我仍覺得要講既已清楚講咩。

明既人多已讀碼回。

唔鐘意聽既人係咁屌。

純粹覺得叫chinese virus係racist呢點好笑，因為chiense根本唔係一個race

其實用命名嚟解釋歧視
等同
打機令人暴力一樣咁on9

白人歧視黑人唔係因為「力架」 Black呢啲字，就算叫佢哋做 Colored, African American 都會歧視。原因係意識上黑人大部分低下階層，犯罪比例高等等唔同程度嘅sterotype

你就算改名改到中國肺炎做「歐陸肺炎」，中國種種惡行唔改都係比人歧視。

而你最後話香港人係Chinese 唔想哂力駁

都係個句，政治宣傳最緊要「簡潔直白易入口」
整個字出黎
如果每次用完要解釋一大論，補充幾百字
咁就寧願換過個更「簡潔直白易入口」既字

「中國肺炎」有爭議，咪換冇爭議既「武漢肺炎」囉
爭論黎做乜
「中國肺炎」本身係咪歧視根本唔重要
依個字用起黎唔方便的話，根本已經失去作為政治宣傳既功能

我和理非黎架，唔好代表和理非
認同中國人身份 / 反中國人身份 / 認同 Chinese Virus命名 = 唔係和理非
你係咪冇 take introduction to logic / critical thinking？

如果，我話如果個爭議本身就係政治宣傳呢

中國武漢肺炎

係可以解「中國的（死物）」、「中國人」、「華裔」
華裔既部份就有種族既意思係度

已讀碼回唔會係想講不回呀嗎？唔係想串你但你呢個錯字離譜到真心要問

如果你真係咁諗真係睇得出你個人去到邊
痴左線真係 幻想一大班唔存在嘅人支持你
再話尻屌你嘅人屌你

正宗公你贏 字我輸！
頂真係好痴線

個好笑既點係所有華裔都係chinese?

同埋點解本身所謂「華裔」係一個種族？咁土耳其裔又係咩種族？

你同佢傾左咁耐你知佢有呢個能力
佢直接屈落人地度 話人屌 再屈埋你嚇走和理非
過程中係完全唔需要proof
但佢唔認同你就可以 就唔係屌！

喺連登潛水潛得多都係因為怕左呢d激進派，話人當樂趣，但實質討厭無貢獻過。

只能講失望，連登真係趕走樂多想理性討論出咩牌既人。

我下次唔會再開理性po，d人根本志不在傾。

笑死

姐係你同意用wuhan virus?

咁就依件事黎講
依個爭議係陷入左中國安排比你既「種族歧視」泥漿摔角

上面都講過，佢隱瞞疫情係有哂例證、有哂道德高地
直接係咁講係咁講就得，無需要扯上種族依d麻煩野

堅持使用「武漢肺炎」稱呼既原因
一句「因為中國想屈美國係病毒源頭」已經係合理解釋，
又冇位入種族歧視

真心， 係中共真係多謝佢地，拖埋一班華人落水唔敢鬧中共......

Wuhan Virus 已夠做低中共，係都要繼續玩捉字蝨真係傾唔倒落去。

係你唔係同人討論姐 自己覺得係事實嘅野就係事實 你最理性你最啱呀Chinese

其實你果個「勿屌」本身就好抵屌，貼出黎又驚人 Criticize，只可認同唔准屌九你講錯，真係好笑。

就好似有d人貼自己張相出黎 public forum 但又唔准你話佢醜，咁你何不返去你個私人 IG/FB post 文？

要講既都講哂， 明既人睇左唔出聲應該都會諗下思考下。

出po 只為引起討論同思考，已預左俾人圍屌。

真心失望。

咁我又覺得侵侵講得chinese virus 其實就預咗比人圍插
佢唔介意照講係要make a stance
反正左膠唔會點得醒 trust me I tried

咁咪用wuhan virus lo，我自己覺得叫認同叫chinese virus 係racist 既人本身都係racist，另外chinese根本唔係一個race

留意返，係樓主自己話解釋，提出「Chinese Virus會加深歧視而Wuhan Virus唔會」

問心嗰句，你應該係反對叫Chinese Virus啦，但係你覺得「Chinese Virus會加深歧視，而叫Wuhan Virus就唔會」真係一個強而有力嘅argument咩
樓主最大問題係推得太遠，如果佢只著重語文，話Chinese有歧義，所以唔好咁叫，咁ok㗎
但係佢推前咗去racist，仲要講埋華人遇襲，改口叫wuhan virus就可以減少，就顯得佢嘅argument怪啦

叫Wuhan Virus我冇異議呀，但係樓主個argument就係怪囉，
同埋你睇返佢個態度，撐佢就係理性討論，唔撐佢就係理解能力低...

佢開個post講完野 比人駁就話你無貢獻！明明大家都係打字 但佢就有 你就無！
唔認同佢就志不在傾！但明明佢都唔認同緊人！但你就志不在傾！

又話勿屌，又話預左比人圍屌，比人完又話真心失望，咩玩法

香港人點憎中國都好 我地都係Chinese支持個咁嘅名 鬼佬只會覺得香港人反骨+弱智

係美國既context Chinese 的確係會用黎describe race
2010 US census 有一條係問”what is the person’s race” 其中一個答案係Chinese

佢堅持有班人係明佢唔出聲
傳說中嘅沉默大多數
雖然好多人反駁佢
但佢咁聰明 我相信佢會啟發到好多人
但個堆人永遠唔會出聲

咁所以我一直問點解chinese會係一個race

唔係反岐視左翼就係理性
理性係logical+ utilitarian
暴力都可以係理性
死守和平非暴力只係傻鳩
唔好騎劫和理非個咁好嘅名
堅持反岐視，去到認同中共騎劫Chinese 依個字，阻止外國抗疫轉成抗華攻勢，根本係非理性

海外手足同埋其他Asian被岐視，同反中措施出台，理性上我一定會揀後者

我點知點解 但個語言使用上既習慣同個文化係咁
基於依個習慣，令chinese virus 有種族歧視之嫌

你有政治目的地設定一個字詞
就應該務求隻字係「簡潔淺白易入口」
下下用一次都解釋一大論，補充幾百字
又人類學研究何謂種族
咁你依個宣傳就肯定係失敗

華人唔應該再叫Chinese

其實你係咪仲未明
唔係屌你立場，係屌你logic
你如果喺解釋Chinese有歧義所以唔好叫Chinese Virus就停，反而冇問題
但係你推Q咗去racist，又石頭爆出嚟咁出咗個Wuhan Virus就唔會加深歧視，個logic好多人都認為有問題

其實成個中國有好多唔同DNA

問題依個習慣本身就係racist，所有黃種人就係chinese?

你有政治目的地設定一個字詞
就應該務求隻字係「簡潔淺白易入口」
解民主我聽

不如簡單咁講，係一般外國人眼中，asians=chinese 正如我地唔會分到一個白人係美國人、加拿大人定係法國人、德國人。佢地歧視係針對成個asian community ，所以點解chinese virus 呢個term 係會對美國既asian 咁大影響

再講 政治宣傳 大眾受唔受都好 起碼依家大部分都清楚哂Virus comes from China

如果唔係侵侵提一提 個病已經比人Spin到意大利粉生蟲生出嚟

You are Chinese = 你是中國人 ，
You are Asian = 東方人/華人

Chinese Virus = 中國的病毒
而非中國人的病毒

英文個解法唔係中文咁死

中共冇騎劫 而係Chinese 本身有華裔既意思
唔係為左反歧視，係為左方便傳播，將焦點放返係中國隱瞞疫情

我覺得係因為美國係咩人都有，有啲外來人種係美國出世所以佢地係american,但係佢地又唔係白人所以唔會當自己係white
所以好多問卷問ethnicity 都會將white/black/Chinese american/Japanese American....撈埋一齊當答案
慢慢race 就包埋National origin，而唔係只計膚色

好多人講左啦 佢會話你唔明同叫你查字典架痴線

拿，你講「全世界都唔支持叫Chinese Virus」就係d好實質既 point 啦（係咪事實另計），起碼唔係乜野「命名方式加深歧視」(又唔 elaborate 到)

假設你個講法係岩，真係「全世界」都唔支持叫Chinese Virus，樓主講既基本上就係廢話，因為「全世界」都無畀Chinese Virus誤導，反而係好「憤怒」。佢竟然可以同你同聲同氣咁，我覺得好好笑。

(如果全世界真係咁憤怒，右派就唔會抬頭，左膠永遠唔明自己有幾膠，係全世右傾既主因之一)

完全同意。
但你期望係幾日時間內推廣哂依樣野比所有人知咩唔通

點會無騎劫，你睇桂文海單case就知，你黃皮膚黑頭髮就首先係中國人

武漢肺炎有同樣效果，但少爭議

咁點解唔借呢個機會話比白人知？

係呀，係要時間㗎咪由而家開始囉，成日覺得要做好耐先至有成果就唔做咁永世都冇成果啦。

Good point

講經咩，歸根究底就係支那人玻璃心先用歧視嚟屌人，再講，支那人根本值得被歧視，垃圾人種禍害地球

話左racist先就有noise又有道德高地...

把口叫人理性討論，但我打英文回應又話咁唔會有point d (預設我立場), 然後又話我唔知我唔知d乜

喺個叫人小心歧視嘅post度，抱住咁嘅態度去理性討論，搞到我都覺得被佢歧視咁

支那人乘機大造文章，與當勞侵爭奪話語權力，企圖矮化娛樂化美國總統的圖謀。你要佢參軍，基本無個肯，但玩呢D政治嘢，個個都係高手

已block支那畜

理得個習慣係唔係racist
你推廣一樣野，要打入人地市場
就要就人地口味、迎合人地習慣，就係咁簡單

民主係要被推廣既個件貨，唔係用黎做推廣既廣告用字

Lassa Fever, Japanese Encephalitis, Zika Fever, Middle East Respiratory Syndrome, Ebola Hemorrhagic Fever, Ebola Hemorrhagic Fever, West Nile Virus, Guinea Worm, Hong Kong foot, 你同我逐個解撚哂上面呢堆先出聲啦死垃圾。

你話白人少歧視，定係你內心已經自卑到自己歧視緊亞洲人。

樓主死全家

印度人都係Asians.. 其實美國人冇咁on9將黃種人=Asians

其實對其他國家黎講，Chinese Virus 係正確過 Wuhan Virus

因為次序係你全中國爆先，再輸入外國，所以as a whole 來自中國

只係中國境內先有資格叫「武漢肺炎」

例如北京係後爆，咁佢地叫「武漢肺炎」好合理，源頭由果邊黎

所以香港媒體用「武漢肺炎」其實自己捉蟲，如果你唔認香港係中國的一部份，應該係使用「中國肺炎」。

e.g 大陸人圍內會話:「香港的煲仔飯好食」
NOT :「廟街煲仔飯好食」

左膠美媒故意矮化總統你亦跟住做? 家下係戰時嚟，總統連正名個病毒的權力都無?

根本就係死左膠，暗共，都唔撚住做乜推佢上熱門，浪費時間

討論生物學、人類學上既分類根本冇意義
做政治宣傳係一種概念既推銷、推廣
你班受眾習慣、文化上點分類先係你要關心同考慮既因素

咁我叫人nigger呢個係習慣就唔racist?
而家你知唔知推廣緊咩，咪推廣緊隻病毒來先中國，咁用chinese virus病咩問題？

我用民主唔係指你要推廣d咩，而係想知呢兩隻字點簡潔淺白易入口

果D支那人故意矮化總統，妄圖爭奪話語權力

CCP Virus 更本係解唔通，除左佢地well known研究出黎

CCP Virus 係帶指控性，話共狗專登做出黎

Chinese Virus 係中性，只係指出中國係源頭

論指控威力，CCP Virus 遠大於 Chinese Virus

唔好咁學究， layman d 講
race 係好虛又好實既野

虛既一面：你話你 Taiwanese 係咪又真係 race ，大把人夠話唔係啦，但係咪唔認得？得。其實係你敢講就贏。又或者咁講，都係一場政治遊戲。

實既一面：有d白人心入面既 race 就係 caucasian 同 colored，好白痴（或者叫直觀）既分類

屌，拎黎講

係咪都歧視你嫁啦,關改個名鳩事咩！

就算個名叫依波拉無地沿關連
如果香港大規模爆發，死左10萬人
你見到非洲佬咪一樣覺得人地會有，唔通你又識分人地係南非人，尼日利亞定埃塞羅比亞咩！

仆街我訓唔著覆下姐
不推文都會上熱門嘅咩

其實TRUMP 都解釋得好清楚

"Because the virus is COME FROM CHINA "

not chinese.

完啦好嘛

首先要釐清一樣野
點樣取名都好 要睇個本意係講事實定故意歧視
而不得不承認Chinese就泛指所有華人/黃皮膚
呢樣野係不爭嘅事實
如果取名係wuhan/china先叫比較正路
兒登仔習慣逢美必撐 逢中必反 講道理只會陷入泥漿摔角
就好似對泛民有意見就一定係分化係鬼係熱狗一樣
而且呢個地方本來就冇質素可言
回顧返運動未開始前嘅連登
討論風氣惡劣程度同當年高登龍蛇混集人才輩出堅冇得比
樓主都冇必要晒心機同佢地認真討論

索賠係針對國家與個人，好難針對政治組織與市。脫黨，離開個市已經無法索賠。支那人係唔想負責任，將責任推晒比黨，黨推晒比領袖，領袖死埋，索賠和稀泥。
此點睇到，支那人無論海內外都與港人完全唔同，港人爭取嘢係個個都明知會跌嘢都一樣做架。

你係不推文咩，其實都唔係針對你，係針對覆post啲人，啲point一睇就知唔成立，黑人病又唔講，其他亞洲病又唔講淨係提德國，又話乜尻日本人被崇拜，條友好明顯有精神病

「咁我叫人nigger呢個係習慣就唔racist?」
歧視與否係有客觀標準存在
但一個宣傳成唔成功，係依賴受眾既主觀喜好

「用chinese virus病咩問題？」
chinese一字可解作「華裔」，有種族歧視之嫌
使用上比較敏感

「民主乜乜乜」
技術問題，本身冇絕世好橋提供

你第一點只需要答yes or no。

第二，講左好多次覺得華裔係一個種族既人本身竟已經係racist，再加上華裔本身唔係一個race。

你老母你就有中國血統

喂係你唔係native 長大先係咁理解人地英文啫
中國汽車人地叫 chinese car 唔係china car
food from china 係叫 Chinese food 而唔係 china food ,
chinese = 係鬼佬眼生活眼中 mind set 係中國的而唔係中國人

同埋trump 咪講左個原因係 :
" 'Cause it comes from China. It's not racist at all, no, not at all. It comes from China, that's why. I want to be accurate

唔係 come from chinese .

推cco virus，故意迴避中國病毒係支那法輪功圖謀嚟。
義大利官員係直接話中國係地球毒瘤，完全無錯。等於話第三帝國係地球毒瘤一樣。中國的構成與經過，全都係靠謊言與殺戮，兩千年秦政法西斯亦如是。你望下疆、藏、滿、港、台的處境都知喇

我怕會姐
除左行動po其他一律不推文是常識吧

trump 咪講左個原因係 :
" 'Cause it comes from China. It's not racist at all, no, not at all. It comes from China, that's why. I want to be accurate

唔係 come from chinese .

chinese virus 其實你當佢係一個名詞，所以唔會係china virus .
等同 chinese food , chinese car 泛指係中國的，而唔係中國人的

呢種用法用左好耐,我唔明點解你地要拆開個名詞，針對chinese = 中國人
所以 chinese virus = 中國人的病毒去理解

第二：理鳩得事實係點。我搞政治宣傳只係需要考慮受眾既口味，佢地個「口味」合唔合理我冇需要考究。

第一：否。任何情況下使用「N字」都係歧視性用字。但依個字係符合一個歧視性既習慣，如果你要推動「反黑人」既歧視性議程，的確係可以被有效地運用。

等於德國納粹畜牲對住艾森豪話，你有德國血統。
艾森豪會否成日強調自己係德國人，血統論呢? 但在美在歐支那人就會，佢反共定舔共都會咁，所以沒有支那就沒有支共，就係咁解。唔脫支，你好難成為一個正常人，更絕不可能融入現代文明。
你睇下臺灣D國民黨幾易變喪屍都知啦。未脫支，連現代人都未係，如何掌握現代政治權力呢?

其實你講個堆例子，一係係好耐以前既命名法,一係係直指一個地方
你睇近代命名既病係唔會有race/geography 既ambiguity

挑 歸根究底係咪歧視呢樣野就好主觀
除咗共產黨之外 點解咁多人有意見 係咪全部都奶共？
就好似以前話唔好再叫洋人做鬼佬一樣
因為對佢哋黎講係不被尊重嘅稱呼而我哋覺得冇乜嘢一樣
剩係侵侵要出嚟解釋幫自己炆屎呢個行動
就證明呢個字眼係有爭議性甚至係錯
充其量大家只係觀點唔同
但眼見樓主要受盡冷嘲熱諷仲要俾人話係支那蓄等受盡侮辱
真係屌你地老母臭閪兒登仔

樓主所提到既「血統」，係文化上既意義比較深
講緊外人對漢族人既理解

與其拗埋d白痴野 ，不過睇下d twitter 片，d chinese 係超市吐口水（負面），又或者有 chinese 承認病毒來自中國道歉（正面），其實呢d先係真正影響對所謂「華人」既受歧視與否既關鍵，至於 Chinese virus 只係炒作，唔會減輕/加深歧視。講完

I'm not Chinese
I'm Cantonese
Huaxia descendant
Han people
Hong Konger

中國人其實唔係一個民族嚟
中國本身就係由多個民族組成
廣東人，係華人，漢族人分支
香港人大多源自廣東
而我哋出生於香港而非中國內地
更加應該用廣東人、香港人去稱呼
而唔係稱呼自己做中國人
外國人唔明，你就講解俾佢知
香港係大清帝國時期割讓
大清國並非中國
中國呢個國名，係民國時期先至用
嗰陣時香港已經割讓咗

你好似幾多咩理鳩得
一開頭又話「理得個習慣係唔係racist 跟住又話「理鳩得事實係點」
咁而家用chinese邊忽歧視？去話比人知個來源地係china都歧視？你會唔會話chinese food係歧視？

中國人血統根本唔存在
「中國民族」係國民黨當年制造出黎嘅民族，係政治上嘅民族

咁用血統又有無意義

German 就得
Japanese又得
Spanish 亦得
就係Chinese唔得

係西方文明世界，族裔同國籍係分得好清楚
一個人既家族來源/出生地/文化背景
同佢地效忠對象、價值觀冇必然關係

所以Trump都係「德裔美國人」，佢老婆係「斯洛文尼亞裔美國人」
自然亦有「華裔美國人」

你講個堆命名法係好耐以前
近代發現既病好多係直指某個地方，唔似Chinese/German / japanese 呢啲可以解人種亦可以解地方

文化上既「血統」可以係指一個人既「族裔」
佢家族既來源、膚色、文化等等
例如「華裔美國人」會識講漢語、揸筷子......

咁你又話
討論生物學、人類學上既分類根本冇意義
做政治宣傳係一種概念既推銷、推廣
你班受眾習慣、文化上點分類先係你要關心同考慮既因素

你唔好同我講文化唔係人類學一支

樓主根本同支共無分別
逼人叫自己做中國人
明明中國就唔係一個單一民族嚟
仲講到係fact咁
大佬呀！好心返去讀多兩年書先啦
連最基本小學有教嘅
漢滿蒙回藏都未識分
一味係咁中國人中國人

你係唔係樓主分身黎

國界同種族都係政治、文化層面既事黎

咁你講下自己意見囉

香港腳唔係歧視香港人
中國肺炎何以見得歧視中國？
此鋪議員

咁唔會好似支那種咁無恥，強調自己係德國人係話?

WHO 幾年前既 naming convention ，的確係建議避開來源地，連 wuhan 都會少用（雖然其實係用過），（就呢一點）唔係為中國度身訂造，但咁係咪正確？中國就係利用個 political correctness 既風氣，幫自己洗白。

英文根本唔係叫Hong kong feet...
完全冇比較性

人類學有文化既部分，
但我用「人類學」依個字既時候
指既係「以自然科學區分人類既方法同標準」

「佢家族既來源、膚色、文化等等」
正正就係文化因素囉
判斷同區別一個人係唔係華人
你係睇佢講咩語言同有d咩生活習慣
唔會拎佢d DNA去驗架嘛

當勞侵，艾森豪幾時有公開強調自己係德國人，成日舉支萬字旗先? 只有支畜先成日會做呢D嘢，而且唔覺有問題。

但係而家樓主講血統啊ma

所以我強調「係西方文明世界」
支那人唔融入唔到文明世界標準好正常
但我地宣傳既受眾係西方文明世界既人
就應該迎合佢地既習慣同口味去選擇用字

中國幾時存在過?

哦，原來係咁，咁wuhan virus都得啦。
原來以前冇歧視，原來啲名有歧視而家又唔改得

Ebola virus disease同Japanese encephalitis一定舊到仆街啦

「佢家族既來源、膚色、文化等等」
呢兩點關文化本身咩事

咁用chinese有咩問題？

武漢人真係慘，畀中國人斷尾求生，中國唔得，武漢就得，在美武漢人變左東亞孤兒

呢類正名糾紛，政治權力鬥爭嘢由法輪功同左膠帶起，支共樂觀其成。

最簡單問你一題
南美洲有咩人？
你唔好答我國家名呀！
問緊人種呀！

唔係喺巴西就叫巴西人㗎
南美洲依然係保存返
西班牙人葡萄牙人咁分㗎
中國依然都係有五族㗎
台灣仲有亞美族、琉球血統嘅人
唔係話生活喺一個國家
就要忘記自己血統㗎

國家只係一個政權嚟
係冇歷史意義
隨時日變遷，國家版圖可以改變
但人種係唔會改變
唔會因為你侵略咗我嘅土地
就要變成你嘅民族

死咗就唔慘，比人話就慘? 咩邏輯嚟

咩呀，中國一點都不能少，武漢永遠係祖國不可分割嘅一部份

佢係拜物教嚟，唔係崇拜領袖就係國家，甚至生殖器。
當勞侵講得比較直接，美國人不崇拜國家、元首，只崇拜上帝。講完

其實用發源地先至係最正確
病毒需要宿主，宿主會喺一個地方聚居
用地方去劃分，先可以有效研究宿主同環境
用年份劃分，係非常錯誤
病毒本身同年份係無關
得知年份不清楚地點，亦無助研究

血統依個字唔係自然科學獨有
都可以指涉文化上講一個人屬於乜野族裔

例如我話一個人有日本血統
都係由觀察佢既生活習慣（文化）所得
而非拎過佢d DNA去驗

之前去twitter有人話過你今日支封Chinese virus
他日去到外國就會自己受返轉頭
我表妹係外國都話唯有認命冇計
我即刻大大聲屌9佢
歧視唔係今日先有
佢歧視你係亞洲人加帶口罩
你就大聲罵返佢加鐵的教育同佢地講
唔係所有亞洲人都係中國人
你頭dupdup逆來順受就俾人蝦一世

分國土民族本身就係一種歧視，條樓主大愛左膠暗共點解唔提？

咁係美國d華裔點會係chinese

同你講科學又拉去第二樣野，柒左就柒左，唔使兜

咁香港人同廣州人；中國人同一個華裔美國人
係自然科學意義下既「人種」「血統」上有咩分別？

DNA係政治上根本冇意義
文化上想像出黎係國族身份先有意義

其實又係英使係乾隆朝單膝跪與雙膝跪嗰議題嚟。

係從來唔講科學 因為同科學無關
從來係文化問題

我上面咪屌咗樓主囉
根本就冇中國人呢個人種
從來都係漢滿蒙回藏及各小數民族
係樓主不停咁逼人承認係中國人

就算你身份上認知係「我係香港人」，但你血統依然係屬中國人種DNA, 因此當大家批評有人唔應該話「Chinese Virus」構成歧視既時候，我都想大家知道其實係會影響倒你自己人同你唔想影響倒既民族。而幫手鼓吹外國用「Chinese Virus」係好諷刺，但可能大家都唔唯意，因為大家都用中文「中國肺炎」既單意詞意去理解「中國肺炎」為無歧視，仍因此覺得「Chinese Virus」都無歧視。

一係你唔好衝出黎柒，一係你去驗眼

成個 thread 最有建設性係呢個 post

Ebola 係直指地名，冇ambiguity
Japanese encephalitis 係1935年被發現，有文獻記載直頭係1871年

一向係外國都叫自己come from Hong Kong, don't call me Chinese ，係樓主迫所有asian做中國人在先

個名根本無歧視成份
係白人唔識區分人種
先歧視晒所有黃種人

係人嘅問題
點解要推喺個名度

就算係喺首爾爆發
改個名做韓國肺炎
你就唔會被歧視咩

依家個世界度度都有肺炎
啲白人理得你係咪黃種人
見到有人就戴口罩坐遠啲

用發源地甚至國家命名
我唔覺得個名有咩問題

仲有
我係香港人唔係中國人
如果佢哋唔識分歧視我
我亦無做出任何嘅行為

呢個係佢哋嘅教養問題
你為咗人哋點睇而改名
你做人會唔會太自卑？

咁我幫佢補充同注解返
香港人、台灣人，係一種國族身份認同；但文化上同「中國人」三者並列，同樣都係漢族文化，族裔上同屬「華裔」。接近「德國人」、「奧地利人」同屬「日耳曼人」一樣。

用字上唔應該用「DNA」避免誤會

唔算呀 因為中國起源地

你而家唔係補充同注解，你直頭係刪除左人地個字眼
同埋係美國既「華裔」點接近漢族文化？咩叫漢族文化？

知唔知國族呢知term幾時黎

一直叫武肺
不過叫乜係大家自由

咁即係香港人唔係Chinese, 所以樓主有問題

其實依家都係討論緊英文意思引伸出黎問題
唔洗人地講英文就每次覆人都搭一句jer住
加上大把連登仔都好好學
而且佢用字唔深
就算唔識 有心討論既 追comment或查幾查都明

同樣道理既話 叫武肺都好似係同樣效果
外國人知wuhan 係china之內
即係要小心chinese 然後駁番你上面段野

講緊wuhan virus呀柒頭，答啦

你都onL9

from wiki
//日本腦炎（英語：Japanese encephalitis，中國大陸譯為流行性乙型腦炎，澳門、台灣譯為日本腦炎）[1]，中國大陸簡稱乙腦，是由日本腦炎病毒（英語：Japanese encephalitis virus）（JEV）導致的腦實質炎症，為主要病理改變的急性中樞神經系統傳染病。//

Japanese呀睇唔睇到呀on9

中國唔會歧視自己人,不過會活摘佢地器官啫

作為新聞角度黎睇
Ccp真係難睇過chinese
始終未有證據話ccp整出黎
但係就china國內爆發先

其實都分到，睇球員就知分到唔同種族

本身都費事你柒，費事講咁白
Wuhan 點樣係race呀傻西
唔識英文就縮返入老母個西到啦
舉啲舉子九唔搭八，好聲好氣駁完你仲衝出黎柒，on9仔

Is not sound

係
只係一定有人立心不良 實話人歧視 造話題
先唔好話侵內心係咪咁諗
因為始終侵公開講明係因為from China not chinese
但d野講完出黎 比人曲解或借題發揮
咁就係果條友既事 侵侵理唔到

樓主我屌你老母臭屄
全家確診 ChineseVirus啦

英文係香港法定語言之一
你咁撚勁叫人打廣東話
去中環灣仔 叫啲返工嘅人send email用中文

睇下人地屌唔屌柒你

仲有，佢啲英文好難明咩？
你中6畢業入唔到大學咁撚慘睇唔明？

自曝其短
讀多幾年書先發表偉論啦

ChineseVirus呀屌你老母臭屄死賤種樓主

成件事跟本就係斬腳趾避沙蟲
睇到都覺得煩 叫chinese virus 有幾咁撚難？ 歧視又唔係今日先有既事 再加上移得民去美國既華人最多就係支那人
中東人係美國夠比人歧視啦 又唔見中東呼吸綜合症要改名
同埋比人屌 唔撚識還拖架 佢地唔識分咪解釋囉 預左架啦
我從來都唔期望佢地會識分 因為我見到白人都唔會知佢邊到人
如果有日比人歧視以為我chinese 我會同佢地講我唔係chinese
而我亦會不厭其煩咁向每一個歧視我既人解釋

Chinese 都可以解中國的，chinese Virus 一樣解中國的病毒冇錯。唔明歧視個位係邊.你中國農曆新年都叫chinese new year 啦。

本身都覺得樓主講既野有道理，但一見到個句「中國人種DNA」就覺得有問題
中國咁多個族裔，你點定義「中國人種DNA」先？朝鮮族都計中國人DNA？？個樣好有差別既維吾爾族又叫「中國人種DNA」？咁講即係又係全世界都屬於中國既論述姐
鬼佬唔識分亞洲人樣係一件事，但「中國人種DNA」就一撚定係錯，原全係兩回事

樓主根本答唔到中國人呢樣野係佢腦入面植根太深,已經無能力思考

蜑家人同黃土高原農民，文化上有咩相似？

溫州話同北京話嘅差異，比較英語同法語嘅差異又如何？

廣府人嘅飲食，會似越南京族多啲，定似四川人多啲？

我有256分之一既日本血統
加上我同日本人一樣食飯 用筷子 識漢字
我接受唔到叫日本腦炎
擺明歧視我依d血統同文化都係日本人既人啦

真係低9 能， 繼續扭曲我講既野去滿足你立場啦。

簡單講定詳細講班連登飛仔都唔會get,

係鐘意插你無logic , 同佢地講1+1= 2， 因為1係1 ， 佢要你prove 點解1 係1，

隔離話叫 Communist Virus 覆哥d 人正常好多。

Exactly.

總之有班人係死牛一面頸。

終於扯開去話:
1. 我唔係Chinese
2. “Chinese “ 唔代表所有華人
2. 點解 “Chinese” 係 race

然後以上人俾proof。

男人有J 點俾proof? All are facts and common sense.

真係。

少爭議，較客觀。

篇野已好清楚

多謝你🙂， 我真係覺得同緊一班MK 仔女 講野。

極少數真心想討論既人講倒d有質素既論點出嚟。到低連登有幾多中學雞玩緊？

真心浪費我時間

真係好撚嬲。

一班連登西仔志在搵人嚟屌。

無錯，侵侵要俾記者質問，就知呢個字唔係無問題。 班西仔應該無睇記者會

嗯。總之就係文化上國際社會上對 「中國人」 “Chinese “ 人種既理解。

你睇佢咁多句，除左插人point 之外，無咩新論點。

Thank you.
你講得無錯。

咪再用理性討論黎講啦，求認同感就認啦。

你係真理性傾就唔會一開波就 pick 我用英文同你討論原文意思 (我同你講緊content, 你同我講我用英文? ), 屈9我覺得用英文講會有point d (預設我立場); 再用挑釁態度教我 “呢度係香港, 講返廣東話” (英文都係香港法定語言呀), 喺個講歧視post度用差別態度答我認真正面回應; 你邊撚度係想理性討論呀

我就一直理性同客氣同你討論, 提醒你先從呢個term 嘅出處 (Trump口) 講, 有上文下理, 因為你個post就斷章取義話可以解成”中國人的”, 強行曲解Trump講明白左係from China呢個geographical interpretation (白人記者質問又點? 回答就係回答)，然後就喺 “中國人” 度講一輪。

嚴格上黎講一開post 你已經唔係講緊 Trump 口中嘅 Chinese Virus, 你只係講緊by book你對呢個term嘅睇法, 缺乏左個origin同background... 之後一堆缺乏問題其他巴絲講到口乾了。

你係真理性就唔該你學下咩叫be humble la

條友又要講"講嘢要睇target audience", 但佢自己偏偏就唔睇香港人, 最少連登仔, 文化上有幾唔認同香港人係Chinese. Double standard 到仆街

A: 我講abc意思係123, 唔係屌你老母, I want to be accurate.

B: A 講abc意思可以解做屌你老母, 因為呢個字意係可以咁解, 然後我地由生物學去理性討論何謂「屌」同「老母」，再由哲學角度探討「你」嘅意義。<abc咁樣會加深歧視>, 你見唔見到而家<多左人周圍屌緊人老母>, 呢個論點係唔洗要proof ga, 因為個fact就係<多左人周圍屌緊人老母> 你地班唔理性又「高」理解力嘅連登仔真係浪費緊我時間。

English is one of the official language in Hong Kong

我地唔熟美國地方名
所以美國人同我地介紹自己都會話自己係美國人
但美國人同美國人講就會話自己黎自邊個洲
同樣地
外國人點會識中國嘅地方名
所以會直接叫中國肺炎都可以理解
我地比較熟識中國
所以會叫武漢肺炎

姑勿論侵侵嘅動機
個人認為中國肺炎冇歧視成份
如果講動機
不如講下世衛將武漢肺炎改做新型冠狀病毒嘅動機
其他例子唔多講
點解淨係為中國正名

會歧視你嘅人唔會因為改個名就唔歧視係人都知係中國人傳過嚟，隻病毒叫咩名都會有人歧視你
畀人歧視唔撚反抗走去賴個名，戇撚鳩

去到美國就應該自認為asian American, not American Chinese. 覺得係racism 全部係自我identity 錯先會有好強的帶入感，反省下啦

真 你叫佢wuhan virus/ccp virus 好啲 你一叫Chinese virus 某程度上係group咗班支那人一齊 團結咗佢哋
相反 你叫wuhan virus/ccp virus 以支那人自私性格 為求自保係會令佢地唔想同wuhan/ccp有任何關係 某程度上分化佢地

好比所謂真香港人係一種價值認同，真美國人絕對唔會覺得會有種族歧視，根本就唔係一個種族來

笑撚左 成個Post都鬼打鬼